律師為加國出生兒子申請司法覆核希望做中國人 敗訴兼付訟費

擁有加拿大籍的律師夫婦2003年為避沙士疫情到加拿大短暫生活，長子同年在加國出生後舉家回港，他們先後獲香港永久居民身份，但長子申請特區護照卻遭入境處拒絕，任職律師的父親勞亨順為此代子申請司法覆核，法庭今下判詞判其敗訴，指其子雖有中國血統及為香港居民，惟他並非在中國或香港出生，父母也非中國國籍，故並不符《中國國籍法》的要求，不算香港中國同胞。

勞亨順曾以人大常委就《中國國籍法》內容釋法，認為自己是中國同胞故為中國公民，但法庭認為申請人誤解當中意義，並指有關解釋是因應香港97回歸的歷史背景，為持有英國屬土公民護照（BDTC）或英國國民（海外）護照（BNO）的人士說明處理的方法，並非就中國香港同胞作定義。

法官又同意入境處的說法，指申請人只要歸化中國，便可獲得特區護照，但這並非法庭需要決定的事項。法庭最後判勞敗訴，兼要付入境處85%訟費。

都痴撚線
唔想要中國國藉既就meet唔甩
想要既就拎唔到
不過竟然會有On9想要

佢地係想個仔攞埋特區護照

香港被回歸後真係痴撚晒線！呢本垃圾火車頭我燒左佢都唔會想要返！
利申：堅持揸bno

佢係想唔入中國藉但係照拎特衰

就係呢單野，搞到所有海外出生既港人兒童無左雙重國籍。
以前未有案例係睇入境處審批果時點睇，依家所有人都無晒。

關咩鳩事呀

基本法第二十四條講明，

上面紅色字既地方講明港人在外國生仔攞火車頭既方法。就係老豆老味都要本身有支那籍。勞亨順（勞天佑）（其他報紙話老豆係勞天佑，個仔係勞亨順）本身係第四項，佢係係90's 黎香港嘅，本身無入支那籍，係加拿大人。佢係加拿大生仔，自然無支那籍。

fyr：其他報紙：

係咪違反基本法
一時一樣嘅

想要中國籍好簡單
去大陸支持西藏，你一夜間就擁有中國國籍

呢個老豆聰明到爆, 封撚左條後路, 以後點都做唔返中國人